希望大家唔好偉大化自殺呢個行為

無錯 佢地真係因為政府既問題而走上絕路
每次睇到新聞都諗 究竟呢個社會發生咩事
要令人行到呢一步

但當見到poster見到自殺者烈士要致敬 感覺成個氣氛係英雄化左
但係問題黎喇 對於有啲人既心靈較脆弱 已經吸收哂好多負能量既人黎講 佢地本身已經對政府死心 甚至對香港無希望 人生無意義
會誤以為自殺呢個行為變到有意義 係一個岩既做化而走上絕路

其實咁樣係好唔健康既風氣黎 而我好擔心佢地諗唔開真係會自殺
然後 今日出現第三單喇 真係好希望唔好再英雄化呢個行為喇

預左會有好多負評 但真心覺得呢個風氣唔多好...
大眾唔應該美化左自殺呢件事

當負面情緒開始出黎既時候 唔好再上連登睇新聞
好好休息下 好唔想再見下一個出現

同意 講真我其實支持真係頂唔順呢個香港既人自殺

但如果係因為想用呢個行為喚醒香港人
講真 真係冇可能叫得醒班冷血 為左千幾蚊出賣自己人性既人
睇左咁多位自殺 好似好多都想以死相諫咁
真係唔好咁做...

係 所以無講過任何死者唔岩 而係想講大家帶出黎既風氣係會令人有錯覺 自殺係好偉大既事
但唔係 就算死幾多個人 政府都唔會理 值得咩？

文宣做既出發點係好 但當諗唔開既人見到poster
佢地真係有機會學自殺既人

真心希望 如果想以死相諫既你 停一停 諗一諗
你身邊邊仲有好多珍惜你既人 絕對唔希望你死

而大家都唔好再帶動自殺係烈士呢個風氣出黎

記得 唔可以再少任何一個人

各位如果覺得氣餒、覺得自己咩都做唔到既時候
試下離開連登、離開新聞，俾空間自己冷靜下
出去行街，睇下風景

我地係普通人，我地可以做既野係好有限
但正正因為咁我地先會群居
我地會互相依靠，最後親手完成孤掌難成既事

諗番69 612 617你上街時，見到一街都係白衫黑衫
見到本來係社會上唔同宗教，唔同派系既人為左一個目標而走埋一齊
回想起果刻你感受到既勇氣
承認自己弱小，但只要聚眾，你永不孤單

如果你好想發洩，搵朋友傾
甚至上連登，呢到好多巴絲都願意傾

我地懷住同一個意志方向，我地係手足，係兄弟姊妹

我地係香港人

無錯 唔好再有下一個諗唔開喇

真係唔好再美化自殺既人 今日又一個喇
真係好唔想有下一個 麻煩大家唔好再偉大化喇好嗎

RIP...

係呀 啲心理脆弱既人見你地烈士前烈士後 咪會覺得自殺係英雄囉
如果佢地本身好灰 覺得生無可戀 咪會想自殺囉 就係呢種風氣搞成咁呀 醒未呀你

就係你地成日烈士咁叫自殺既人 唔識諗又想自殺既人咪覺得咁做有意義囉屌

自殺模仿一直都有研究, 但係大家又要宣傳......
可以話係 dilemma黎
始終大家無政府果種宣傳力量
有啲利弊，從提到200萬零1人果刻我都有諗過（當然大部份我都無諗過）
睇下大家想唔想改宣傳方法囉。

已經足夠了

文宣既出意係好 但咁只會令睇唔開既人做第三個
就好似今日咁

會害到佢地自殺 政府係主兇 但呢呢個唔好既風氣都係因素 唔該唔好再用烈士稱呼自殺既人

係 就係大家太美化呢個行為 變相好似鼓勵緊人做英雄

你含撚啦
你不如諗下點解人地要用死去喚醒你地
大佬 佢地唔係針對政府
係針對你地啊

我講既野無針對過死者 而係講緊大家帶出黎既情緒有機會令下個人會想take action去做呢個行為
好似好多poster都話烈士 為香港人而犧牲
咁咪間接令本身睇唔開既人 有機會行錯路囉

咪就係因為大家唔堅持
先令到人地咁絕望
睇下出黎人數跌成點

大家要睇住身邊嘅朋友，發現有異樣要救人。我地唔可以再有烈士。

係呀 所以就想以死想令大家出黎 唔好放棄
然後文宣又烈士 大家有美化左
你覺得咁係好既舉動？

我開呢個po 只係擔心大家既美化會令下一個人出現
見到第三個人自殺 我都好心痛好唔開心
所以先想咁講 唔通你唔覺而家既氣氛好易令下一個人會出現咩？
自殺係會傳染 特別係香港而家出左好多生無可戀既人喇
唔係應該阻止呢個行為咩？

推

無錯 好多人都唔會同身邊既人講情緒有問題
我地要主動關心有留意既人
三個自殺已經夠 唔可以再有下一個

要咁樣贏，我真係寧願輸

係 一個都嫌多

唔想再犧牲任何一個人

live once.
真係唔好自殺..
世界上有好多野都等緊我地每一位去改變
rip.

自殺好傻

啱 同藍鯨遊戲一樣 會比咗啲心靈好脆弱嘅人好似一個有希望嘅destiny咁 唔可以咁樣宣揚呢種意識

自殺不如去刺殺，反正都拼左條命

無錯, 學下中東人, 自殺式炸彈更有用.

係 大家要避免任何令人想自殺既行動 唔好比佢地覺得自殺好偉大

夠喇 我唔想再見到任何人死呀

借個位

我一開吹水區，已經見到無數既post都係關於想尋死。
各位巴絲真係唔好諗咁多呀，我同大家一樣都好失落，
如果你地真係好頂唔順既，不如入來呢個tg gp，我
地一齊面對啦。

怕唔怕變咗放負區...

係 太灰既巴絲一定唔好諗太多 搵人瘋狂傾計啦
記得 唔好再睇新聞 ready好先同我地作戰啦

唔好再自殺啦 各位 夠架啦
有意思咩？
停一停 諗一諗
啲個政府 果班藍屍廢老， 值得咩？
唔會因為你嘅死而改變到任何嘢
要改變 都只係生存緊嘅人改變到
死係唔會改變到 控訴到
各位手足 精神

我相信好多巴絲會支持佢地 始終都唔想有下一個...

一個都不能小呀 政府唔理你生死
我地要一齊對抗呢個無良正苦先岩呀 唔係咩？

認真100毛要負一定責任啦
佢影響年輕人一定大過咩達哥 佢咁樣報出黎一定有自殺潮

其實大家都有責任

我仲相信好多巴絲都仲未放棄
依加好多巴絲都比緊支持大家

根本唔應該放大啲自殺事件

唔可以比黑警歪曲烈士遺願，係「致香港人」就要比全香港人睇到

手足遺願係想我地堅持落去
一個都不能再少

睇到之後, 識停一停, 諗一諗, 都唔會自殺.

無人話過自殺係偉大
而係真正嘅絕望
仲有力氣嘅人就積極去抗爭

烈士係贏咗先有得追封